炒左一個月期權，你問我答

大家如果有咩想問都可以係度問架

點玩法

平時都係做Covered Short Call 或者係Cash Secured Short Put

SO FAR 贏定輸

做Short 好易贏

咁都叫炒? covered 叫財自啦老友

等人送錢咋嘛

唔通同你玩Day Trade咩唔洗瞓呀?

短倉好似婆仔咁只係夠膽做covered就唔好學人開post
仲好意思話自己炒
唔係控緊5倍以上都唔好話自己炒緊啦

港股?

5年後睇下點

美股

借孖展？

最多用到1.5倍

平時除左Short超細價股都比較少用

cover call 係咪間證券行會自動幫你cover

定係每次tarde 都要打電話通知佢

你要買左貨先有得做Short Covered Call

呢兩係月無大波動咪贏

贏粒糖輸間廠

一二月咁大波輸到仆街

睇路喇

新手問白痴問題得唔得

所以要配合統計

問啦

無得統 其實一二月疫症你點統
我玩左四年 有大事發生會轉番做long
Long call long put 都賺到

佢iv由23升到60 兩邊都賺錢

硬食都無問題既，係夠唔夠膽架姐

港股同美股(道指)過去個幾月咁啱都係行長方形上落市，仲要IV由高位回落，所以其間SC/SP都會令你感覺良好

不過玩得嗰一個月，正如上面講，嚟緊真係要睇路

正股驚西咩

我知呀 就係買完貨之後
有貨-> 做short call -> 如果件貨升到行駛價
咁間證券行會自動拎走你倉件貨？

sorry 未做過
呢d 實際操作好少人講

應該就係啦

應該

你唔驚變左naked short call?

Long Call 行權就可以以指定價買貨
咁Short Call就會被人Call走貨

做Naked Short好易輸死

其實12月已經有信號,果陣無理到先硬食

我12月頭清哂啲股票期權

統計真係有用架

講唔講得你做開咩 covered short call

btw 你玩港股定美股

玩開台積電

你用離岸戶口定本地證券行
有冇格過價同比較一下

FT交易成本比較低

離岸證券行有SIPC保障

原來揸正股就唔使驚，應該係資深股壇高手，失敬，失敬

不過冇指數同期貨

驚咩鬼呀,台積電未來十年都有得發展wor。咪玩我啦

人地有VIX期權玩架

講多少少
新手唔明

Short Put =收錢等接貨
Short Call=收錢等沽貨

遇到突發事真係仆直，之前sp匯豐，一下唔派息直插，都廢事接貨，蝕走

做咩要Short Put銀行股?你未見過08年銀行股咩事?

等人接同等人沽

Long Put行權、我接貨
Long Call行權、我沽貨

三張tsla put求燈

靜啦咪燈

做Long=賭錢

做long同short分別買幾遠？價位又點？

咪又係因為咁岩比你撞中iv縮

計下機會率同回報率再決定囉

點會係撞呢？

有人話一個炒股手好興奮, 覺得自己炒得好好既時候, 係太自滿既象徵, 而太自滿會帶來其他結果

都係每星期賺餐放題姐, 不過志在輕輕鬆鬆, 大錢就冇架喇

short開邊隻
用咩券商

同道
而家手上冇貨
Short put only

你邊間broker?
IB會自動拎走你件貨的

但有部分用sp trader的要你自己加件貨落underlying

巴打你點計?

我用富途牛牛

者係又係 The Wheel ?

用牛牛玩美股covered call 玩咗一個星期
赚咗幾萬蚊
但係牛牛做 covered call 照計 naked short call保證金好 on9
有冇第二間做 covered call 唔使額外保證金？

係呀 沽空=short

Short 要保證金
唔覺要利息

炒左3年

就係易輸死先叫炒

一通

我愛TSM

做short 通常all in
set 好止蝕就冇問題

做哂cover唔應該叫"炒"

本唔多, 每次都係買得一張, 點算

慢慢儲

炒開邊隻股多？

TSM

本幾大
賺左幾多

因為之前硬食左肺炎
而家就黎變番正數

得一隻？

short option / 沽期權唔洗比息，反而係你會收premium/權金
short sell/ 沽空正股先要比息

係,因為窮

要幾多按金

美股定港股期權？

美股期權

100股一張

期權問題！請達人幫手答一答

8/5到期價外LC得一張，最後得番好少錢，是否掛單賣出都要等人買入。個訂價跟本無人買入應該點定價？

變廢紙 已輸哂

佢有Bid Ask
價外=變0

Thx
一開頭我以為short sell “long option”

宜家諗返都奇奇怪怪

喺8/5未收市，都要等人接盤先可以成交？唔可以好似恒指期權咁自行賣出平倉？

sc係buy call to close, sp係buy put to close？

Sell to Open , Buy to Close

點睇

冇人會接你 廢紙
等如六合彩唔中

我唔識玩期權，但係我好多股友有玩開，贏1000乘8次，輸一次5萬，每次輸好大獲

Short side long side 唔同既又

做short輸極咪坐貨 都唔明點解網上教學咁鐘意講輸無限兇鳩人 妖股除外

輸無限應該係講緊hsi futures。
stocks options 同 index options 唔同玩法。

btw 樓豬依啲點叫做炒。
手揸幾十甚至幾百張大期，食幾格就走，日日如是，仲要賺錢，依啲就叫做炒喇。

同頭幾個回覆差唔多
做cover冇大志，冇五倍唔叫炒
仲要好多人up vote

Naked short爆咗倉死硬

港股定美股

呢個月咁大波幅，賺左幾多？

一見到冇xx學人做xx就知呢個人block得
冇錢學人溝女
冇五倍都叫抄
冇錢學人玩車
呢d同d廢老講我食鹽多過你食米係一樣

有冇d低風險嘅玩法？

我都岩岩開始做 cash secured short put HSBC 同 388, 不過我就唔炒，但會轉倉

除了iv, 仲會睇咩數據？

你on9定無知 index option 輸到你仆街

CCL 狂做下星期的short put 0.05 x 100張

做SHORT 你可以計到晒風險同回報,
炒野大上大落比你賺大錢又點, 最後又咪輪返晒
分散風險長賺長有啦

ifc見

2-3月果下死好撚多做short 倉啦

二手飯食唔食得慣?

高速開50之後係連登出post
晚晚飛車, 你問我答

諗起上個post
做運輸，學人溝女
負皮

睇你點衡量風險

三年前做過hsi sp
贏12個月
1個月輸清
vhsi 15左右開倉夾到3x

今年2月28又嚟過
好彩嘅係輸過一次
唔夠膽搏
vhsi 40左右夾到最高都冇認輸
其實只係貪兩萬權權金
最差嘅時一張夾10倍
好彩最後3月都贏錢走
仲開埋4月倉
玩返2個月多d都贏返10幾個

吸取左教訓
宜家做埋股票sp
連埋幾張hsi sc sp
打散d風險
目標係每個月安安份份3-4%回報左右

delta,vega

咁你等5年之後先開PO啦

Vega kind of related to IV...
Normally see delta Vega and theta

index 加按金最殺人
跌一千點都加幾十%
特別係諗住做得遠就以為安全嘅人
一球按金拎一半嚟開倉
兩野就收你皮

做股票期權相對上真係安全好多
比到盡都係接貨
唔接貨又可以轉倉下個月
只要唔係錯太多都救得返
我2月做左幾張9988
3月接撚哂曾經帳面都輸幾皮

贏真係唔難
不過要做好風險管理
千奇唔好太貪
悶悶地贏好過轟轟烈烈咁輸

做index一定做組合啦
做debit spread or credit spread

一個trade留幾耐

樓主玩法一定係等佢expire

如果我玩開day trade, 假設依家24200, 個trend由跌轉升, 應該點揀期權黎買? 如只做long

我都係
做一堆之後等佢變零
用好少按金
由得佢放到尾
講真有時候一張都係賺百幾蚊
無謂平左佢
同埋都唔會搵到對手

炒咗一個月？你想答出乜答案？

都係嗰句，

交撚咗學費未呀細佬？

day trade 期指好過啦

我就係想知, 除左期指, 可以點樣贏得盡d

無聽過人玩期權玩day trade
期權long係用輸有限博嬴無限
一定係睇岩方向做otm
一日波幅有幾大

佢哋講如果不是跌到某個價位就有10％的利息，否則就要接貨，有錯請指正

明白
咁如果用牛熊/輪, 比起期指, 係咪槓桿大d?

兩邊 short 個市一chok 會唔會好大獲

睇你用咩牛熊證同輪去比
你用就回收既牛熊證同未日輪實槓桿大d
你期指大概做緊十幾倍槓桿

有㗎，玩weekly option按金相對低，即日上落以倍計，如果近未日睇啱邊爆幾百點隨時過十倍，槓桿遠高於期指

weekly option 港股有人玩既咩
成交少到唔記得左

即係你冇玩過囉

或者你係大老散，要幾百張幾百張咁買囉

明白, thx!

原來有d咁既野, 睇下先, thx!

Short 小心輸到仆街 贏個啲可能虛火黎

張 HSI 24200W08 (24200 Call 啱啱個星期五結算) 喺星期四晚夜期收市價做10點，星期五開市高位上到80幾點 (8倍)，走唔切又跌番落去1X點，中午爆一爆上又做番幾十點，到最係個成交價得番3點

不過未日期權時間值跌得好快，妹市或爆得唔夠快都會變癈𥿄

廢支牛，無撚用
option 有缺陷，做short等變原油寶喇

ib
firstrade
唔好撚用支牛
輸撚死你無命賠
請參考原油寶

Cash Secured Short Put又點操作？

所以呢啲係比day trader玩囉，唔通long到尾等結算咩

你有一百萬現金
只係會接一百萬股票
Worst case 輸曬一百萬

以美股為例.做1張SP/SC..如果做SP.我有100股貨...相反SC.我留100股既錢..
禁係咪而經低風險..

你反轉SC同SP

好彩12月轉曬long , 4月中轉翻short

有咩缺陷 介唔介意講多少少

想請問例如牛牛做msft sp 170 5月22日，咁其實係咪只要預留170*100既cash 就夠，但如果中途隻put 升到好高，保證金相對會上升，但應該點都唔會多過170*100既cash?

SP高過行使價咪唔洗接貨收錢

我知，係怕好似2~3月咁 引伸波幅升好多，保證金會加好多，雖然守到到期日接貨就ok

係架

有咩問題?
我都係用支牛買

stock option 可以接貨, 你2-3月坐到依家都回返7-8成啦
你注碼控制好,唔影響到自己生活既,坐一排根本無問題
你叻仔既識買VIX做對沖, 依家贏緊錢啦

賭場賭贏錢都要出post

連登投資語錄：撈底不是問題，問題是你不敢撈TQQQ才是真正的問題

其實用中銀買原油寶都無問題
好多人都係咁做

你不如直接啲講有咩問題

有冇 married put

唔會囉

Short 野玩價內， 遠月分？ 價外太遠，近月分冇肉食

玩開weekly options

點解唔會？

價內？

covered call 要交保証金，唔會自動call 走貨係一個缺陷

sp 唔會幫你自動接貨係令一個缺陷

想玩期權，牛牛可唔可以short call／short put

最大隱憂係要cash做保証金， 例如sp 想接貨，跌到陷家剷都唔緊要，最多高位接，坐下貨
但佢條仆街就直接cash 結算，扣晒你d血

同埋直接cash保証金結算， 等睇原油寶2.0

最後，睇你信唔信中共產品 & 想唔想俾佢賺錢
你無所謂既就gd luck，祝你好運

利申，唔識貼link

你講到cover call, 你係咪玩stock options?

係呀

咁你應該係美股options

港股options係月結，冇weekly

除左港股options,

CME futures d options都係 monthly settled， Dow, S&P, 期油， 期金， 農產品etc...

香港index options都係monthly, HSI, HHI, MHI, MCH CUS, etc...

期權有好多種，你淨係話options唔會知你玩邊飯

美國股票期權

一個月都攞嚟講

got it.

全現金short put 扣好多現金，iv超高先至得3，4％

牛市做short put接貨等股票升係過癮。

熊市做，股票一路縮，80元貨嘅2％權利金同40元貨嘅2％已經兩回事。

資金效率最大一定係spread, 按金少利潤高，不過難度又極高，要極靈活搬倉或者睇得準。呢種方法係我嘅目標。

做得期權，係想全天候賺錢，但有貨short call 有錢short put加入咗股票，變成單向策略，只能夠靠股票升賺錢，持貨在跌市中short call收嘅期權金唔會足夠補償股票下跌嘅損失。

long同short都係搵位食至賺得多，好多人月中short，食時間值消耗最快一段，咁樣反而冇睇位short咁靈活，唔理月頭月尾，見低位覺得會反彈就s.p，甚至做兩個月，過一排食到時間值或反彈就食糊，咁樣好過機械式坐到結算等開估。

期權金唔係息嚟嘅。好多人話當收息係害人不淺。
Accumulator, ELN就係SHORT PUT,話唔跌冇接貨就淨賺息。呢啲應該係幫基金佬低位出貨嘅招式。

隻股上落大期權金先至高，跌嘅幅度又大，容易到價。

大笨象行得慢，穩陣喇卦？期權金就少，一跌起嚟都係接貨，接咗仲可能要上街維權

以前牛牛就現金結算，而家改左可以股票結算啦，姐係到價到期按貨

起一起底
BYE BYE

做乜鳩你自己問下cs 啦 上個月先改左

無話你講野錯
話你支牛打手姐

其實唔洗問CS， 問你咪得囉

精就自己收皮

係到懶叻人地開post交流，算啦 搞串晒個party 你自己玩

平心而論，佢個app係做得最好

早知follow你跟你學野，不過成日改名就真係難跟d既

咁你咁講是但開個post 講邊個劵商就係打手，無人開post 討論啦

岩呀，我覺得支國係面對武肺方面真係做得最好

支國萬歲

你絕對唔係支國打手

今次改咩名好

改完記得講聲俾小弟學野

屌你，撈到底點撚樣輸呀？

撈到底係唔會輸。啱。

用咩指標決定short call定short put?
超買超賣？

假設我想sell covered call，即係sc sell call to open？

如果我高j左oxy 100股16蚊雞，我睇佢呢兩個禮拜上返18-19，我sell call to open 22號18蚊=0.2x100=收兩舊水premium，到時如果當19蚊到位我會係攞到(19-16)x100-200=100咁計？

好多人喎
一條option單日都可以爆三成以上

面對市場，我選擇humble